%
% Fichier de style pour les cours Beamer
%
% Options possibles
%	francais (ou english) : pour babel
%	utf8 (ou latin9) : pour inputenc
%	singlechap (ou multichap) : cours multiples chapitres (i.e. \titreA)
%	title (ou notitle) : pas de page d'en-tête + plan général
%
% Attention : utiliser avec :
%		\documentclass [xcolor=table] {beamer}
% pour avoir les zolis tableaux colorés
%
% Historique
%   2013/11/18 : pda    : separation dans un fichier
%   2016/06/14 : pda    : utilisation de xcolor pour les tableaux coloréss
%

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Identification
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\NeedsTeXFormat {LaTeX2e}

\ProvidesPackage {courspda} [2016/01/24 1.2 (pda)]

\RequirePackage {etoolbox}	% toggle + AtBeginDocument

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Options
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\def\@lang{french}		% par defaut : french, sinon english
\def\@lang{francais}		% par defaut : french, sinon english
\def\@inputenc{utf8}		% par defaut : utf8, sinon latin9

\newtoggle {multichap}		% par defaut : singlechap
\togglefalse {multichap}
\newtoggle {title}		% par defaut : title
\toggletrue {title}

\DeclareOption {francais}	{\def\@lang{french}}
\DeclareOption {english}	{\def\@lang{english}}

\DeclareOption {utf8}		{\def\@inputenc{utf8}}
\DeclareOption {latin9}		{\def\@inputenc{latin9}}

\DeclareOption {multichap}	{\toggletrue {multichap}}
\DeclareOption {singlechap}	{\togglefalse {multichap}}

\DeclareOption {title}		{\toggletrue {title}}
\DeclareOption {notitle}	{\togglefalse {title}}

\ProcessOptions

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Packages utiles
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\RequirePackage [\@lang] {babel}
\RequirePackage [\@inputenc] {inputenc}
\RequirePackage [T1] {fontenc}
\RequirePackage [scaled=0.9] {helvet}	% réduite pour adaptation avec \tt
% \RequirePackage {inconsolata}		% police fixe sans empattement
\RequirePackage {nimbusmononarrow}	% police fixe avec empattement
\RequirePackage {numprint}		% nombres avec séparateurs
\RequirePackage {ccicons}		% creative commons icons

\newcommand {\credit} [1] {{\vspace* {-3mm} %
			\fontsize{1.3mm}{1.5mm}\selectfont #1}}
\newcommand {\creditphoto} [2] {\credit {Crédit photo : #1 -- #2}}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Configuration des packages
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Répertoire pour les inclusions de figure ou de listings
\newcommand {\incdir} [1] {\def\inc{#1}}

% A NE FAIRE QUE SI \@lang = french
\frenchsetup{AutoSpacePunctuation=false}	% pas d'espace avant ":" etc

% \RequirePackage {graphicx}			% pas besoin avec beamer
% valeur par défaut pour les inclusions d'images
\setkeys {Gin} {keepaspectratio}

% \fig {<fichier dans \inc/>} {<coeff linewidth>}
\newcommand {\fig} [2] {\includegraphics [width=#2\linewidth] {\inc/#1}}

\newcommand {\bleu}[1] {{\color{blue}#1}}

\RequirePackage {listings}
\newcommand {\lstmonstyle} {\color {blue}\ttfamily}
\lstset {
    language=c,
    basicstyle=\footnotesize\lstmonstyle,
    texcl=true,					% latex ds commentaires C "//"
    commentstyle=\sffamily\itshape,		% commentaires en sans-serif
    keywordstyle=				% pas de mise en valeur
}
\newcommand {\code} [1] {{\lstmonstyle #1}}

% \lst {<fichier dans \inc/>} {<fonte>} {<args suppl pour lstinputlisting>}
% ex: \lst {toto.c} {\fC} {firstline=5, lastline=12}
\newcommand {\lst} [3] { %
    \lstinputlisting [basicstyle=#2\lstmonstyle, #3] {\inc/#1} %
}

% \prototype {\code {int blabla (...)}}
\newcommand {\prototype} [1] {
    \begin {center}
	\small
	\begin {tabular} {l}
	    #1
	    \\
	\end {tabular}
    \end {center}
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Pour avoir des zolis tableaux avec des lignes colorées
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\definecolor {bleuclair} {rgb} {0.90, 0.95, 1.0}
\definecolor {bleufonce} {rgb} {0.80, 0.90, 1.0}

\def\rca {\rowcolor {bleuclair}}
\def\rcb {\rowcolor {bleufonce}}

% tableau coloré aligné à gauche
% #1 : taille de police (ou vide) ou autre déclaration
% #2 : colonnes (ex: |l|c|)
% #3 : contenu
\newcommand {\tableau} [3] {{%
    % \rowcolors : couleur pour les lignes impaires, pour les lignes paires
    \rowcolors {1} {bleuclair} {bleufonce} %
    #1 %
    \begin {tabular} {#2} \hline
	#3 %
	\hline
    \end {tabular}}}
% tableau coloré centré
\newcommand {\ctableau} [3] { %
    \begin {center}
	\tableau {#1} {#2} {#3}
    \end {center}}
% titre de colonne (arg: titre, barre à gauche ou non)
% (la barre à gauche n'est nécessaire que pour la première colonne)
% ex : \tcol {un titre} {|}
\newcommand {\tcol} [2] {\multicolumn {1} {#2c|} {\textbf{#1}}}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Des commandes pour éviter d'avoir à se rappeler des tailles de fonte
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\newcommand {\fA} \normalsize		% taille normale
\newcommand {\fB} \small		% un peu plus petite
\newcommand {\fC} \footnotesize		% encore plus petite
\newcommand {\fD} \scriptsize		% etc.
\newcommand {\fE} \tiny			% minuscule

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Quelques commandes pour se simplifier la vie
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\newcommand {\implique} {$\Rightarrow$\ }
\renewcommand {\arraystretch} {1.2}

\newcommand {\DESSIN} {\textbf {\huge {DESSIN}}}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Configuration de beamer
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\usetheme {default}
\usefonttheme {structurebold}

\setbeamercolor {frametitle} {fg=red}
\setbeamertemplate {frametitle} {\insertframetitle \par}

\pgfdeclareimage [height=3mm, interpolate=true] {logo} {logo-uds}

\setbeamertemplate {footline} {%
    \vskip 1ex
	\hskip 1ex
	\makebox [.4\textwidth] [l] {\pgfuseimage {logo}}
	\hfill
	\insertframenumber %/\inserttotalframenumber
	\hfill
	\makebox [.4\textwidth] [r] {\textnormal {%
		% \copyright
		Pierre David,
		pda@unistra.fr}%
	    }
	\hspace* {1ex}
    \vskip 1ex
}

\setbeamertemplate {navigation symbols} {}

%
% Environnements divers :
% - recette de cuisine (casseroleblock)
%	[necessite le fichier casserole.pdf]
% - exemple sur machine (termblock}
%	[necessite le fichier term.pdf]
% - exercice de compréhension (capitoblock)
%	[necessite le fichier penseur.pdf]
%
% \begin {casserolebox} {un titre}		% ou termblock ou...
%     bla bla
% \end {casserolebox}
%

\newsavebox{\Ebox}		% pas utilisée par plus d'un block à la fois

\setbeamercolor {block title} {fg=red!80, bg= blue!10}
\setbeamercolor {block body} {fg=black, bg= blue!5}
\newenvironment{casseroleblock}[1]{%
    \begin{block} {%
	\sbox{\Ebox}{#1}
	\raisebox{-.1\ht\Ebox}{\includegraphics[height=1.6\ht\Ebox]{casserole}}
	\hspace*{.5\ht\Ebox}
	\usebox{\Ebox}
	}
  } {\end{block}}

\setbeamercolor {block title example} {fg=green!50!black, bg=green!10}
\setbeamercolor {block body example} {fg=black, bg=green!5}
\newenvironment{termblock}[1]{%
    \begin{exampleblock} {%
	\sbox{\Ebox}{#1}
	\raisebox{-.3\ht\Ebox}{\includegraphics[height=1.6\ht\Ebox]{term}}
	\hspace*{.5\ht\Ebox}
	\usebox{\Ebox}
	}
  } {\end{exampleblock}}

\definecolor {capitotitlefg} {rgb} {0.21, 0.02, 0.09}
\definecolor {capitotitlebg} {rgb} {0.97, 0.85, 0.70}
\definecolor {capitobodybg} {rgb} {0.98, 0.97, 0.90}
\newenvironment{capitoblock}[1]{%
    % \setbeamercolor {block title} {fg=yellow!30!black, bg=yellow!20}
    % \setbeamercolor {block body} {fg=black, bg=yellow!8}
    \setbeamercolor {block title} {fg=capitotitlefg, bg=capitotitlebg}
    \setbeamercolor {block body} {fg=black, bg=capitobodybg}
    \setbeamercolor {itemize item} {fg=capitotitlefg}
    \setbeamercolor {itemize subitem} {fg=capitotitlefg}
    \setbeamercolor {itemize subsubitem} {fg=capitotitlefg}
    \setbeamercolor {enumerate item} {fg=capitotitlefg}
    \setbeamercolor {enumerate subitem} {fg=capitotitlefg}
    \setbeamercolor {enumerate subsubitem} {fg=capitotitlefg}
    \begin{block} {%
	\sbox{\Ebox}{#1}
	\raisebox{-.3\ht\Ebox}{\includegraphics[height=1.6\ht\Ebox]{penseur}}
	\hspace*{.5\ht\Ebox}
	\usebox{\Ebox}
	}
  } {\end{block}}

% Reduire l'espace inter-lignes dans les tables des matières
% https://tex.stackexchange.com/questions/51452/reduce-spacing-in-table-of-contents-beamer#51458
\patchcmd{\beamer@sectionintoc}{\vskip1.5em}{\vskip1.1em}{}{}

\iftoggle {multichap} {%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% Multi-chapter
    \newcommand {\titreA} [1] {\section {#1}}
    \newcommand {\titreB} [1] {\subsection {#1}}
    \AtBeginSection [] % Do nothing for \section*
    {
	\begin {frame}<beamer>
	    \frametitle {Plan}
	    \tableofcontents [currentsection, hideallsubsections]
	\end {frame}
    }
    \AtBeginSubsection [] % Do nothing for \subsection*
    {
	\begin {frame}<beamer>
	    \frametitle {Plan}
	    \tableofcontents [sectionstyle=show/hide, subsectionstyle=show/shaded/hide]
	\end {frame}
    }
} {%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% Single-chapter
    \newcommand {\titreA} [1] {}
    \newcommand {\titreB} [1] {\section {#1}}
    \AtBeginSection [] % Do nothing for \section*
    {
	\begin {frame}<beamer>
	    \frametitle {Plan}
	    \tableofcontents [currentsection]
	\end {frame}
    }
    \AtBeginSubsection [] % Do nothing for \subsection*
    {
	\begin {frame}<beamer>
	    \frametitle {Plan}
	    \tableofcontents [sectionstyle=show/hide, subsectionstyle=show/shaded/hide]
	\end {frame}
    }
}

\iftoggle {title} {%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% Title
    \AtBeginDocument {
	\begin {frame} [plain]
	    \titlepage
	\end {frame}
	\section* {Plan}
	\begin {frame} {Plan}
	    \tableofcontents [hideallsubsections]
	\end {frame}
    }
} {}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Environnement qcm pour les exercices inclus
% Inspiré par tdpda.sty, mais adapté pour beamer
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% \begin {qcm} \item ... \end {qcm}		=> 1 col
\newenvironment {qcm}
    {\setbeamertemplate {itemize item} {$\square$}\begin{itemize}}
    {\end{itemize}}
\newenvironment {qcmok}
    % {\setbeamertemplate {itemize item} {$\blacksquare$}\begin{itemize}}
    {\setbeamertemplate {itemize item} {$\square\hspace*{-0.8em}\raisebox{.3ex}{\checkmark}$}\begin{itemize}}
    {\end{itemize}}
